趙詠瑤愛貓獨霸工作室

現年廿六歲的趙詠瑤（Kimi），兩年前參加《美麗D.n.A》，雖然晉身二十強後便止步，仍簽約ViuTV成為旗下藝人，近日主持《P牌網購團》，同時兼任KOL的工作。

趙詠瑤只養Maru，也擔心牠會孤獨，有時間就陪牠玩。

Kimi兩年前結婚，丈夫是圈外人，暫未有生育計劃，努力工作，也忙於照顧六個月大的貓仔Maru，他們更為了牠改變生活習慣，要晚睡早起，皆因家人對貓毛敏感，唯有安排Maru在工作室居住。

白色的「伊貝」、啡色的「花花」及灰色的「灰灰」，是趙詠瑤昔日養過的貓。

自小喜歡貓的趙詠瑤，多年來都有養貓，數年前更同時養三隻，不過卻換來傷心的回憶，她說：「當時其中一隻貓患有腹膜炎，原來這種病是會傳染的，最終三隻貓一起患此病，同一時間離世，此事令我非常傷心，我用了一年多時間才釋懷，再有勇氣養貓。」

趙詠瑤指Maru外出多數是要看醫生，而且每次外出都會用貓袋，故牠看見貓袋時，樣子便顯得有點無奈。

Kimi重拾勇氣再養貓時，只敢養一隻，她說：「因為腹膜炎最大機會在初生及晚年病發，現在只敢養一隻貓而已，而且比起以前，清潔的工作更加密，寧願自己辛苦一點，也想保持清潔的環境給牠。我明白只有牠獨個兒，會感到悶及孤獨，所以我會抽多點時間陪牠，Maru現時已半歲，是英國短毛，是朋友的貓生的，牠三個月大時便跟我回來，因為老爺奶奶對貓毛敏感，所以牠在工作室居住。」

趙詠瑤與丈夫Kalf同是愛貓之人，一家三口生活美滿，他們為了愛貓更將生育計劃延遲。

為了陪伴Maru，Kimi與丈夫也改變生活習慣，她說：「其實我們大部分時間都在工作室工作，因為丈夫要做剪片，我又要做KOL，所以牠在工作室也好，我們可以常常陪伴牠，為了牠，我與丈夫要遲睡早起，在工作室逗留到最後一刻才離開，回家只是洗澡及睡覺，每日要在牠吃早餐前來到餵牠，雖然已有自動餵食機，每隔四小時會提供貓糧，但我們想親手餵牠，所以我與丈夫會『分更』，一定要其中一人可以抽時間來照顧牠。」

佢好似認自己整過容

但我屌

都係名種貓..
愛個品種定係愛貓呀